msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

msgid "The Feast of Hemlock Vale"
msgstr "铁杉谷盛宴"

msgctxt "masculine"
msgid "Simeon Atwood"
msgstr "西缅．阿特伍德"

msgctxt "masculine"
msgid "William Hemlock"
msgstr "威廉．赫姆拉克"

msgctxt "masculine"
msgid "Gideon Mizrah"
msgstr "吉迪恩．米兹拉"

msgctxt "masculine"
msgid "Theo Peters"
msgstr "西奥．彼得斯"

msgid "Areas Surveyed"
msgstr "已调查区域"

msgid "Southern Fields"
msgstr "南方田野"

msgid "Day / Time"
msgstr "日期 / 时刻"

msgid "The Codex [codex]"
msgstr "圣典[codex]"

msgid "Three Days, Three Nights"
msgstr "三日，三夜"

msgid "Residents & Relationship Levels"
msgstr "住民和友好度"

msgid "Location Adjacency in this Campaign"
msgstr "此剧本中的地点相邻规则"

msgid "Day [day] and Night [night]"
msgstr "白日[day]和黑夜[night]"

msgid "Elusive"
msgstr "避战"

msgid "Against Nature"
msgstr "违背自然"

msgid ""
"“It was just a colour out of space—a frightful messenger from unformed realms of infinity beyond all Nature as we know it; from realms whose mere existence stuns the brain and numbs us with the black extra-cosmic gulfs it throws open before our frenzied eyes.”\n"
"<i>– H. P. Lovecraft, “The Colour Out of Space”</i>"
msgstr ""
"<i>“这是来自异星的色彩，无垠宇宙外的不可名状领域所派遣的信使，颠覆所有我们认知的自然法则，光是认识到这个领域的存在就能让我们的大脑超出负荷。在我们狂乱的目光中，祂将开启漆黑的外星涡流，剥夺我们最后的意识与感官。”</i>\n"
"——H.P.洛夫克拉夫特<i>《星之彩》</i>"

msgid "<i>I want to dance!</i>"
msgstr "<i>只想尽情起舞！</i>"

msgid "<i>I want to feast!</i>"
msgstr "<i>一心享受盛宴！</i>"

msgid "<i>I want to be transfigured!</i>"
msgstr "<i>渴望体无完肤！</i>"

msgid "<i>I want the Abyss!</i>"
msgstr "<i>一同堕入深渊！</i>"

msgid "Day 1 ([day])"
msgstr "第一日([day])"

msgid "Aperitif"
msgstr "开胃菜"

msgid "Complete <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign once on any difficulty."
msgstr "以任意难度完成《铁杉谷盛宴》剧本一次。"

msgid "Unshattered"
msgstr "完整无缺"

msgid "Achieve every ending in this campaign."
msgstr "达成这个剧本的每一种结局。"

msgid "A Strong, Silent Type"
msgstr "刚毅静默"

msgid "Finish <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign without voluntarily triggering any codex entries."
msgstr "在没有主动触发任何圣典条目的状况下，完成《铁杉谷盛宴》剧本。"

msgid "Colour Outside the Lines"
msgstr "言外之彩"

msgid "Skip both <i>The Twisted Hollow</i> and <i>The Longest Night</i> during a single playthrough."
msgstr "在单次剧本中，同时跳过<i>盘根空树</i>与<i>长夜</i>冒险。"

msgid "Life of the Party"
msgstr "派对动物"

msgid "Complete <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with each resident at Relationship Level 2 or higher."
msgstr ""
"在所有住民的友好度皆至少有2格的状况下，完成\n"
"《铁杉谷盛宴》剧本。"

msgid "Dancing Queen"
msgstr "舞池女王"

msgid "<i>Share a dance</i> with 4 different residents during <i>The Second Evening</i> prelude."
msgstr "在<i>次夜</i>序章中，与4位不同的住民<i>共舞</i>。"

msgid "Audrey III"
msgstr "奥黛莉三世"

msgid "Complete a scenario engaged with a Poisonblossom having 10 or more overgrowth on it."
msgstr ""
"在与至少有10个过度生长的毒花交战的状况\n"
"下，完成一场冒险。"

msgid "Hold on to your Potatoes!"
msgstr "抓紧你的马铃薯！"

msgid "Complete <i>Written in Rock</i> with both a resident and the Prismatic Shard asset under your control."
msgstr "同时控制住民以及棱彩晶体的状况下，完成<i>铭刻于石</i>。"

msgid "Dream Home Breakover"
msgstr "改造梦想家园"

msgid "Complete <i>Hemlock House</i> with 10 locations in the victory display."
msgstr "在胜利区中有10个地点的状况下，完成<i>铁杉之家</i>。"

msgid "Settling the Score"
msgstr "清算旧帐"

msgid "Defeat the Thing in the Depths in <i>The Thing in the Depths</i>."
msgstr "在<i>池底之物</i>中，击败池底之物。"

msgid "“Here, Crabby Crabby!”"
msgstr "“来这里，小虾虾”"

msgid "Make the Limulus Hybrid flip at least 8 times during <i>The Lost Sister</i>."
msgstr "在<i>迷途姊妹</i>中，使鳖属杂生物翻面至少8次。"

msgid "A Different Kind of Sting Ops"
msgstr "另类的针刺战术"

msgid "Complete <i>The Silent Heath</i> without spawning the Brood Queen."
msgstr "在没有生成虫巢女王的状况下，完成<i>静寂荒原</i>。"

msgid "Wait, There’s No Shrouded Shrine?"
msgstr "等等，没有隐藏神庙吗？"

msgid "Survive <i>The Twisted Hollow</i> in Standalone Mode until you reach at least Darkness Level 10."
msgstr "在单场冒险模式中进行<i>盘根空树</i>，并存活下来直到在黑暗等级达到10。"

msgid "Bear Necessities"
msgstr "熊的必需品"

msgid "Defeat the Ursine Hybrid in <i>The Longest Night</i> using only scenario card effects."
msgstr "在<i>长夜</i>中，仅使用冒险卡牌效果击败熊属杂生物。"

msgid "Let’s Do the Time Warp!"
msgstr "让我们扭曲时间！"

msgid "Complete the Lambs to the Slaughter Resolution in <b>Prelude: The Final Evening</b>."
msgstr "在<b>序章：终夜</b>中完成待宰羔羊结局。"

msgid "Oblivion Shmoblivion"
msgstr "反向湮灭"

msgid "Win the <i>Fate of the Vale</i> with each Cosmic Emissary enemy in the victory display."
msgstr "在每个星界神使都在胜利区的状况下，赢得<i>谷中宿命</i>冒险胜利。"

msgid "High Dive"
msgstr "深空跳水"

msgid "Sacrifice yourself for the Vale in <i>Fate of the Vale</i>."
msgstr "在<i>谷中宿命</i>中，为谷地牺牲自己。"

msgid "Best Friends Forever!"
msgstr "知心好友！"

msgid "Reach Relationship Level 6 with the following residents:"
msgstr "与以下的住民达到6格友好度："

msgid "Know Your Place"
msgstr "拥抱天命"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Mother Rachel at Relationship Level 3."
msgstr "在与瑞秋主母的友好度至少有3格的状况下，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Heart of Steel"
msgstr "钢铁之心"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Judith Park at Relationship Level 7."
msgstr "在与茱蒂丝．朴的友好度为7格的状况下，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Holding Out for a Himbo"
msgstr "花美男又怎样"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with Theo Peters at Relationship Level 7."
msgstr "在与西奥．彼得斯的友好度为7格的状况下，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Captivating Scream"
msgstr "迷人尖啸"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign as Patrice Hathaway."
msgstr "以派翠丝．海瑟薇作为调查员，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign with at least three Ultimatums active."
msgstr "在至少三个变体 Ultimatums 挑战启用的情况下，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Hemlock Expertise"
msgstr "赫姆拉克岛专家"

msgid "Win <i>The Feast of Hemlock Vale</i> campaign on Expert difficulty"
msgstr "以专家难度，赢得《铁杉谷盛宴》剧本胜利。"

msgid "Line in the Sand"
msgstr ""
